# Uživatelská konfigurace Lokálního katalogu otevřených dat (Katalog)

## Logo a přilehlý text

### Hlavní titulek

- text změníte v souboru `src/locales/translation/cs.json` sekce `configurable/siteTitle`

### Kde měnit obrázky a loga?

#### Favicon

- favicon: složka `public/`
  - nový favicon si můžete vygenerovat zdarma například na `https://favicon.io/` a poté vygenerované soubory nahrát do výše uvedené složky
  - pokud ikonu nezměníte, stránka bude mít v tabu prohlížeče ikonu Hl. m. P.

#### Logo

- logo: soubor `public/assets/images/logos/logoOwner.svg`
- text vedle loga změníte v souboru `src/locales/translation/cs.json` sekce `configurable/logoText`
- komponenta `src/common/components/configurable/Logo/index.tsx`
  - pokud pojmenujete obrázek stejně, zde nic neměníte

#### Backgound image

- pozadí na homepage: soubor `public/assets/images/mainBackgroundImage.png`
- pozadí na poject page: soubor `public/assets/images/projectPageBackgroudImage.png`
- komponenta `src/common/components/configurable/BackgroundPicture/index.tsx`
  - pokud pojmenujete obrázky stejně, zde nic neměníte

## O katalogu na homepage (podkapitola)

- text změníte v souboru `src/locales/translation/cs.json` sekce `aboutCatalogText`
- obrázek je nalinkován stejný jako na pozadí stránky, pokud chete použít jiný, změny proveďte v souboru `src/common/components/ProjectInfo/index.tsx`
- pokud nechcete používat stránku _O katalogu_, kde můžete přidat informace o vás, deaktivujte odkaz pomocí ENV proměnné `SHOW_PROJECT_PAGE=false`

## O katalogu page

- text změníte v souboru `src/locales/translation/cs.json` sekce `projectpage`
- pokud potřebujete změnit strukturu stránky, úpravy proveďte v souboru `src/pages/project/index.tsx`
- pokud nechcete používat stránku _O katalogu_, kde můžete přidat informace o vás, deaktivujte odkaz v horní liště navigace pomocí ENV proměnné `SHOW_PROJECT_PAGE=false`

## O lkodu page

- text změníte v souboru `src/locales/translation/cs.json` sekce `aboutLkodPage`
- pokud potřebujete změnit strukturu stránky, úpravy proveďte v souboru `src/pages/about-lkod/index.tsx`
- pokud nechcete používat stránku _O lkodu_, kde můžete přidat informace o vás, deaktivujte odkaz v horní liště navigace pomocí ENV proměnné `SHOW_ABOUTLKOD_PAGE=false`

## Footer

- odkazy na sociální sítě změníte v souboru `src/common/components/Footer/Socials/index.tsx`
- v případě, že používáte pouze modul katalog, deaktivujte prosím odkaz na přihlášení do administrace _Přihlásit se_ pomocí ENV proměnné `SHOW_ADMINLOGIN_LINK=false`

## Meta a open graph tagy

- meta tagy a open graph tagy k projektu i jednotlyvým stránkám můžete přizpůsobit v souboru `src/metatags.json`
  - POZOR: mimo homepage a cookies, hodnota `title` nastavuje u jednotlivých stránek název stránky, meta tag title i titulek v hlavičce stránky a hodnotu v breadcrumbs

## Kde měnit barvy?

- použité barvy lze měnit v souboru `src/styles/_variables.scss`
